% =========================================
%                CHAPTER              
% =========================================
\chapter{Bevezetés} % Introduction
\label{ch:intro}

A hálózati csomagfeldolgozás alapvetően erre specializált hardvereken történik a maximális teljesítmény elérésének érdekében.
Ez azzal a hátránnyal jár, hogy a csomagfeldolgozó rendszerbe nem, vagy csak nagy nehézségek árán lehet új funkciókat implementálni, illetve azokat frissíteni.

Mivel a hardverek teljesítmenye nagy mértékben nőtt az elmúlt években, a programozható hálózati eszközök száma is növekedésnek indult, azonban ezek nagyon költséges megoldások.
A hálózati csomagok feldolgozása nagy mértekben párhuzamosítható, és mivel a videokártyák (GPU) több szálon dolgoznak, akár egyszerre több ezer logikai magot használva, nem meglepő hogy a GPU-n történő csomagfeldolgozás ötlete sokakban felmerült már.
A célja ennek a dolgozatnak, egy olyan csomagfeldogozó program elkészítése, amely nagymértékben kitudja használni a videokártyák által nyújtott párhuzamos teljesítményt, néhány egyszerű, konfigurálható hálózati funkció esetén, mint például TCP vagy UDP protokollokra történő szűrés.

A program a csomagok nagy teljesítményű feldolgozásához Data Plane Development Kit-et (DPDK) használ Linux alapú operációs rendszeren, amely lehetővé teszi a videokártyának, hogy a Linux kernel megkerülésével közvetlenül elérje a feldolgozandó csomagokat.